港鐵改口認滲水 專家：填補難止漏

2018年05月31日

港鐵改口認滲水 專家：填補難止漏

【2016年】■月台層板搭建後，牆身之間的接駁位滲水。

【本報訊】沙中綫紅磡站懷疑有鋼筋接駁位造假，不單影響月台承重力，更可能造成滲水。根據本報取得2016年6月的相片，自月台層板搭建後，連續牆的接駁位便出現多處滲水；另一段在同年10月拍下的影片，更看到大量地下水在接駁位湧出，如瀑布般流入下層東鐵月台。港鐵前晚一度否認牆身滲水，稱只出現潮濕痕迹；至本報公開有關位置滲水的影片及相片後，港鐵昨才改口承認滲水。

【今年】■本月多個縫口已被化學物料填補，惟依然滲水。本報記者攝

港鐵前晚回應本報查詢時指工地範圍的牆身沒出現滲水，只出現潮濕痕迹，至本報昨公開滲水影片及相片後，港鐵工程總監黃唯銘才承認滲水，指涉事牆身屬地下結構，由於水位高水壓大，「有呢個滲水、或者令到幅牆濕，唔會係唔尋常現象」，指可以灌漿或其他方法令滲水減至最少。

港鐵總經理黃智聰則補充，指早前出現滲水是因為「結構未起好」，現時結構已完整，只有輕微滲漏，已成功控制。不過本報取得一批共80多幅照片，全部是港鐵人員2017年3月巡視地盤時拍攝，每一張紀錄一處下層月台牆身漏水位置。

記者本月兩度親身視察，下層南北走廊（現名東鐵綫）月台滲水情況仍嚴重，牆身及層板的接駁口均有多處滲水，甚至出現疑似裂縫；亦有多個滲水的縫口已被工程人員以化學物料填補，惟依然有水滲出。

結構負荷過重 裂縫蔓延

土木及結構工程師蘇耀坤指，當結構負荷過重時，最弱的位置會先出現裂縫，繼而蔓延及出現新裂縫，地下水會不斷經裂縫滲入，難以制止。他看過有關影片，認為情況相當罕見，「如果（嚴重滲水）係因為結構問題，咁啲裂縫都好大條吓」。

他又指以化學物料填補，只能暫時阻止滲水，不能解決結構問題。蘇指螺絲頭出現破損或移位，在工程界屬常見情況，惟數量一般不多於5%；如高達16%螺絲頭出問題，即反映工程粗疏。

路政署回覆指，本月實地視察時未有發現混凝土結構物出現嚴重裂痕或漏水情況。

■記者梁御和

上一則
上一則
港鐵屢改口 高層解畫與新聞稿矛盾

下一則
下一則
地盤北面鋼筋接駁曾出問題

港鐵屢改口 高層解畫與新聞稿矛盾

地盤北面鋼筋接駁曾出問題

沙中綫又爆醜聞紅磡站鋼筋接駁造假 豆腐渣月台隨時冧

港鐵不是工程師 人地話ok 就ok

又牙膏式落港鐵面

繼續卸責
繼續講大話
繼續死雞撐飯蓋

然後問題就不存在了

屌你老母超支就叻 野又做唔撚到

有毒氣體對人體無害，
防波堤散咗係原先設計，
南生圍多次火災係天然悶燒，
牆身滲漏唔係漏水

拆咗佢 再整過 又可以增加gdp

97 之前地鐵响我心目中係唔會點錯既印象...

97 之後地鐵而家衰到好似支那咁造假...用大陸零件搞到成日壞...

真係香港乜都俾支那整衰晒!

蘋果式唧牙膏真係好正
逼你講一個大話
然後就踢爆再逼你講另一個

港鐵 有冇搵 護舒寶 做工程顧問 ?

紅磡站直入大酒店